警員將杏色鞋形容為灰色 青年非法集結罪脫 官：無法肯定警觀察可靠

21 歲售貨員被指去年「三罷」期間，在旺角街頭砌磚陣，大叫「有黑警快啲走」。他否認非法集結罪受審，今（1 日）在九龍城裁判法院被裁罪名不成立。裁判官指出，法庭無法證明警員證人辨認被告的觀察屬可靠，其中警員將被告所穿的杏色鞋形容為灰色，卻無進一步解釋，因此法庭無法確認被告就是砌磚及大叫的男子。

裁判官梁嘉琪裁決時指，案發時彌敦道有堵路又有火光，被告仍停留現場。雖然辯方稱被告只是在彌敦道拍照，但及後聚集人群移到山東街，被告又在山東街被捕，行為可疑。

不過，裁判官指，本案關鍵爭議點，在於拘捕警員吳梓楓所指，有一名男子在街頭砌磚陣，並大叫「有黑警快啲走」，該男子是否就是被告。這一點，將取決於本案唯一的控方證人，即警員吳梓楓的可靠性。

色盲咪出聲囉

狗，色盲

是但捉個人就話係

盲嘅狗，導盲犬都做唔到。

點過到學堂體檢

狗好似係色盲，唔怪得佢

個腦唔得

灰膠鞋

好似真係black block發揮到作用
不過又搞到班官認證黑衫就等於暴動

色盲都考到警察?

色盲師

條大話精個頭咁柒，係啲偽進狗先剪得出

係人都知, 狗係色盲